口罩不足 紐約醫護賒借偷

口罩不足 紐約醫護賒借偷

呼吸機是武肺重症病人續命的必要設備。

在美國武漢肺炎重災區紐約，口罩等物資出現短缺，醫護人員為此要求、要借、甚至要偷，當地上周首有護士染疫殉職後，令他們更加恐慌。

相關新聞：警巡食肆度枱距 命人戴罩 餐廳膠紙封桌椅 部份東主寧停業

病床尿墊鎖入櫃

在殉職助理護士長所屬的西奈山醫院，護士托利斯指近日外科口罩、N95口罩甚至病床尿墊，沒人看管都會不翼而飛，所以他們都將物資鎖在護士站前的櫃內。院方指他們已補充N95口罩等物資，但部份部門庫存情況比其他部門好，引起恐懼和憤怒，實屬不幸。溫徹斯特醫療中心一護士說，疫情爆發前，他們都會慷慨借物資給其他單位的同事，但同事現在都不問自取，所以物資較充足隊伍都會把口罩、手套和保護袍都鎖起。長老會醫院一名駐院醫生承認自己有私取強力消毒濕紙巾回家，又指醫護現在口罩都是由家人捐，或者組長自費買。

沒固定進駐醫院的急症室醫生格魯伯指，疫情爆發後各醫院口罩和手套開始失蹤，不知是醫護還是病人偷，她現靠在社交網站募集物資，再繞過醫院正常採購程序直接分發給同事。她又指除了保護裝備，一些常用藥物、中心靜脈導管以至氧氣樽都開始短缺。

路透社

俾香港班仆街買晒啦，邊有得用

香港又贏